{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Jeudi, Citibank España a annoncé dans un communiqué commun avec l’association de défense des clients de banques et caisses d'épargne Adicae ainsi que les cabinets d’avocats Zunzunegui et Jausas, qu’elle offre aux quelque 2.700 de ses clients qui lui ont acheté des produits structurés de Lehman Brothers pour 78 millions d’euros au total un dédommagement en numéraire correspondant à 55 % du nominal.[S2]Il est précisé que cette proposition valable du 9 avril au 7 mai 2010 est effectuée sans que la banque ne reconnaisse quelque responsabilité que ce soit.",
      "question": "Quel pourcentage de dédommagement a proposé Citibank España à ses clients concernés par les produits structurés de Lehman Brothers ?",
      "answer": "Citibank España a proposé un dédommagement de 55 % du nominal des produits structurés de Lehman Brothers."
    },
    {
      "chunk": "[S1]On Tuesday, Union Bancaire Privée (UBP) announced the recruitment of Eli Koen and Mathieu Nègre as co-heads of European emerging markets equities.[S2]Both men join the firm from Fortis Investments.[S3]Koen has 17 years of experience in Turkish equities markets, while Nègre has been a specialist in the management of emerging Europe funds siuce 2001.[S4]Richard Wohanka, CEO for asset management and alternative management, says that, as most institutional investors are underinvested in emerging markets equities and bonds, UBP has decided to add to its capacities and its product ranges in these segments.",
      "question": "Qui a été recruté par UBP pour renforcer son unité des marchés émergents ?",
      "answer": "Eli Koen et Mathieu Nègre ont été recrutés par UBP comme co-chefs des actions des marchés émergents."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The BBVA and labour unions are in the process of negotiating the strategy which the bank’s pension fund (EUR2.09bn, 38,000 members) will employ at general shareholders’ meetings at businesses in which it invests, which include Santander, Iberdrola Renovables and BBVA.[S2]Expansión reports that 76% of assets are invested in bonds, and that the fund, which is a signatory to the United Nations Principles for Responsible Investment (UN PRI), does not permit investment in private equity, in order to avoid disadvantaging more elderly pensioners.",
      "question": "Quel est le montant des actifs du fonds de retraite BBVA et quel est le pourcentage d'investissement en obligations ?",
      "answer": "Le fonds de retraite BBVA a des actifs de 2,09 milliards d'euros, dont 76 % sont investis en obligations."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Following the recent recovery of the financial markets, a trend for institutional investors to move away from equities markets is continuing, according to a Mercer survey entitled “European Asset Allocation Survey 2010,” which covers over 1000 European pension funds and retirement institutions with more than EUR500bn under management.[S2]The trend is more marked for mature regimes, such as British defined contribution funds, for which allocation to equities has fallen from 54% in 2009 to 50% in 2010.[S3]In Ireland, equities allocations fell from 60% to 59%, while in the Netherlands this allocation is down from 28% to 23%.[S4]the trend is set to continue, with 29% of British and 35% of other European retirement plans planning a further reduction in their allocation to domestic equities.[S5]For international equities, more than 20% of British pension plans and 33% of other European plans are also planning a reduction.[S6]Although bonds continue to be the dominant asset class in most portfolios of European funds, a marked change has been observed since the 2009 survey.[S7]For example, following a significant recovery on equities markets, there are now more (a net total of 12%) British pension plans which are planning to increase their exposure to government bonds, while in 2009 there were more (a net total of 6%) plans planning to lower their exposure to this asset class.[S8]The trend has also been reversed for corporate bonds, where only 16% of British pensions are planning to increase their exposure, compared with 27% last year.[S9]Investment in non-traditional asset classes remains strong, with increases observed in the UK and Ireland (from 6% to 9% in these two countries in 2010), and in Switzerland (from 19% to 23%).",
      "question": "Quel est le pourcentage de fonds de pension britanniques prévoyant une réduction supplémentaire de leur allocation en actions domestiques selon l'enquête Mercer ?",
      "answer": "29% des fonds de pension britanniques prévoient une réduction supplémentaire de leur allocation en actions domestiques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]According to a survey undertaken on behalf of Union Investment by the Forsa institute of 500 household “financial decision-makers” (aged 20-59), 32% of German investors estimate that sustainable development investments are attractive, compared with 27% who consider them uninteresting.[S2]In the 20-29 year old age group, the number of favourable opinions of green investment is far higher, at 45%.[S3]Meanwhile, 63% of those surveyed say that they are prepared to settle for lower returns on their investments in order to support sustainable development, while 35% say that they do not want to sacrifice a part of their expected financial gains.",
      "question": "Quel pourcentage d'investisseurs allemands est prêt à accepter des rendements plus faibles pour soutenir le développement durable ?",
      "answer": "63% des investisseurs allemands sont prêts à accepter des rendements plus faibles pour soutenir le développement durable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Advisory Research Inc., a management firm which has recently been acquired by Piper Jaffray, has launched its second mutual fund, Advisory Research International Small Cap, only five months after the launch of the All Cap Value fund.[S2]Fees for the new fund total 135 basis points.[S3]It will be made available on the platforms from Schwab and Pershing.",
      "question": "Quel est le nom du deuxième fonds commun de placement lancé par Piper Jaffray ?",
      "answer": "Le nom du deuxième fonds commun de placement lancé par Piper Jaffray est Advisory Research International Small Cap."
    },
    {
      "chunk": "[S1]JO Hambro Investment Management is planning to release its absolute returns strategy Waverton UK Absolute OEIC to hedge fund providers, Investment Week reports.[S2]The firm is currently in talks with managers of funds of funds and databases, to position the GBP77.3bn vehicle.[S3]JO Hambro estimates that there is a lack of choice of high-quality products among UCITS III-compliant vehicles, and that its absolute return strategy will have an impact in this environment.",
      "question": "Quelle société prévoit de distribuer un produit à rendement absolu aux fonds de fonds ?",
      "answer": "JO Hambro Investment Management prévoit de distribuer un produit à rendement absolu aux fonds de fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In March, funds and Sicavs on sale in Italy had net inflows of over EUR1.86bn, according to Assogestioni, the Italian association of asset managers.[S2]Inflows were driven by bond funds, which attracted a net total of EUR3.1bn, and which now have total assets of EUR173bn, or 40% of total assets in the fund management industry.[S3]Flexible and diversified funds are also in positive territory, with EUR852m and EUR826m in inflows.[S4]Money market funds, however, saw heavy redemptions, of EUR2.9bn.[S5]Equities funds are also in the red, by EUR12m.[S6]In the first three months of the year, Sicav funds in Italy posted net subscriptions of EUR1.5bn.[S7]As of the end of March, assets had increased to EUR444.2bn, from EUR433.8bn at the end of February.",
      "question": "Quel a été le montant des flux nets entrants dans les fonds obligataires en Italie en mars selon l'article ?",
      "answer": "Les fonds obligataires ont attiré un montant total de flux nets de 3,1 milliards d'euros en mars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]JO Hambro Investment Management envisage de commercialiser sa stratégie de performance absolue, le Waverton UK Absolute Oeic, auprès de fournisseurs de fonds de hedge funds, selon Investment Week.La société est actuellement en discussion avec des gérants de fonds de fonds et des bases de données pour positionner ce véhicule qui pèse 77,3 millions de livres.JO Hambro estime qu’il y une pénurie de choix sur les produits de qualité parmi les véhicules au format OPCVM III et que sa stratégie de performance absolue devrait s’imposer dans un tel environnement.",
      "question": "Quel produit de performance absolue JO Hambro IM souhaite-t-elle commercialiser auprès des fonds de fonds ?",
      "answer": "JO Hambro IM souhaite commercialiser le Waverton UK Absolute Oeic, une stratégie de performance absolue."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Carlyle Group doit annoncer jeudi le recrutement de Robert Essner, l’ancien directeur général de Wyeth, en tant que conseiller senior sur les investissements de la société dans le domaine de la santé, rapporte le Wall Street Journal.[S2]Il aidera à gérer un gros portefeuille de participations dans le secteur de la santé.",
      "question": "Qui a été recruté par le Carlyle Group et dans quel domaine ?",
      "answer": "Robert Essner, l’ancien directeur général de Wyeth, a été recruté par le Carlyle Group en tant que conseiller senior pour les investissements dans le domaine de la santé."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Securities and Exchange Commission (SEC) a proposé hier une série de mesures pour mieux encadrer le marché des ABS (asset-backed securities»).[S2]Le gendarme de la Bourse américaine suggère notamment d’imposer une meilleure information des investisseurs et une implication plus importante des émetteurs de ces titres qui devraient être exposés à hauteur de 5% du risque de crédit associé au titre émis sans recours à des techniques de couverture.",
      "question": "Quelle est la mesure proposée par la SEC concernant le marché des ABS ?",
      "answer": "La SEC propose d'imposer une meilleure information des investisseurs et une implication plus importante des émetteurs de titres ABS, qui devraient être exposés à hauteur de 5% du risque de crédit associé au titre émis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Samsung Securities se propose de distribuer les hedge funds et les fonds de hedge funds de Man Investments auprès d’une clientèle d’investisseurs coréens qualifiés, selon Asian Investor.[S2]La société pourrait également conseiller le groupe britannique sur l’utilisation de tels produits dans des offres groupées.Les produits de Man sont en cours d’agrément auprès des autorités financières sud-coréennes qui toutefois n’autorisent pas les hedge funds offshore mais sont prêts à accepter les hedge funds qui n’utilisent pas de levier.[S3]Cela dit, les autorités sud-coréennes envisageraient par ailleurs d'étudier une libéralisation du secteur des hedge funds.",
      "question": "Quel accord a été conclu entre Man Investments et Samsung ?",
      "answer": "Samsung Securities s'engage à distribuer les hedge funds et les fonds de hedge funds de Man Investments auprès d'une clientèle d'investisseurs coréens qualifiés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans un long article sur Carmignac Gestion, Citywire évoque entre autres thèmes l’avenir de la société de gestion.[S2]Le site Internet rappelle que la fille du fondateur Edouard Carmignac, Maxime, a récemment rejoint la société.[S3]«Ce qui est intéressant au sujet de la présence de Maxime, outre le fait qu’elle est brillante et qu’elle est ma fille, est que cela donne le sentiment réconfortant que si je venais à disparaître un jour il y aurait une continuité.[S4]Cela montre aussi qu’il n’y aura pas de pression à vendre à une institution, ce qui serait la pire des choses que nous pourrions faire à nos clients», indique Edouard Carmignac à Citywire, ajoutant que le nombre d’acquéreurs potentiels qui reniflent autour de sa société a diminué.[S5]«Nous sommes devenus trop chers maintenant», dit-il en riant.",
      "question": "Pourquoi Edouard Carmignac affirme-t-il que la société de gestion Carmignac Gestion n’est pas pressée de se vendre à une institution ?",
      "answer": "Edouard Carmignac affirme que la société n’est pas pressée de se vendre à une institution car il y a une continuité avec sa fille Maxime qui a rejoint la société, ce qui donne le sentiment qu’il y aura une continuité même s’il disparaissait un jour. Il considère que vendre à une institution serait la pire chose à faire pour les clients."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Grèce continue de prendre des coups sur le marché et de nombreux politiques européens s’empressent d’accuser traders et spéculateurs.[S2]Mais ils ont tort dans une large mesure.[S3]Selon le Wall Street Journal, la plupart des paris à la baisse ne viennent pas de hedge funds, mais de sociétés de gestion traditionnelles, de banques et de trésoriers d’entreprises, qui ne recherchent pas un gain rapide, mais plutôt à se protéger.[S4]Par exemple, Coca-Cola et Dole Food ont misé sur un affaiblissement de l’euro ces derniers mois et les sociétés de gestion ont vendu des obligations grecques.",
      "question": "Qui est principalement responsable des paris à la baisse sur la Grèce selon l'article ?",
      "answer": "Selon l'article, les paris à la baisse sur la Grèce proviennent principalement de sociétés de gestion traditionnelles, de banques et de trésoriers d'entreprises, et non de hedge funds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A compter du mois prochain, Joe Cassidy, qui a été Global Co-Head of Prime Services, Global COO of Prime Services, Head of Equity Strategy et Head of European Corporate Strategy chez Nomura, rejoindra la Deutsche Bank comme Head of Prime Brokerage and Derivative Clearing for Global Rates.[S2]Il sera subordonné à Fredrik Gentzel, Head of Credit Portfolio Management and Prime Brokerage for Global Rates and Commodities.[S3]Cette nomination s’inscrit dans le cadre du projet stratégique de la banque allemande de mettre sur pied un plate-forme de compensation pour le marché des dérivés OTC.",
      "question": "Qui est Joe Cassidy et quelle est sa nouvelle fonction à la Deutsche Bank ?",
      "answer": "Joe Cassidy, ancien responsable chez Nomura, rejoint la Deutsche Bank en tant que Head of Prime Brokerage and Derivative Clearing for Global Rates."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans son rapport de 68 pages sur le marché des valeurs et ses agents, situation et perspectives (http://www.cnmv.es/DocPortal/Publicaciones/Mercados/Mercadosweb.pdf) , la CNMV met en exergue que 14,87 milliards d’euros d’actifs sur un encours total de 170,55 milliards à fin 2009 étaient à liquidité réduite, ce qui représente une proportion de 8,7 %, contre 8,5 % à fin septembre.Le plus gros de ces actifs peu liquides concerne les obligations financières notées AAA/AA (4,64 milliards d’euros), les obligations financières d’une notation inférieure à AA (4,62 milliards) et des titrisations (5,42 milliards).[S2]Le régulateur précise que les actifs peu liquides représentaient ainsi 30,1 % du portefeuille des fonds obligataires.",
      "question": "Quel pourcentage de l'encours des fonds en Espagne est considéré comme peu liquide selon le rapport de la CNMV ?",
      "answer": "8,7% de l'encours des fonds en Espagne sont considérés comme peu liquides."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Agefi Switzerland reports that nearly 1,000 employees of HSBC Private Bank will be moving in mid-June from the several various buildings that the bank occupied in Geneva into a single international business centre in Blandonnet, located immediately next to Cointrin airport.[S2]The front office will continue to be based on the banks of Lake Leman.[S3]Following the integration of HSBC Guyerzeller Bank AG and Guyerzeller Trust Company AG, the bank has 1,375 employees in Geneva, and a total of 1,774 in Switzerland (including 358 in Zurich and 41 in Lugano).",
      "question": "Où se situera le nouveau centre de back office de HSBC Private Bank à Genève ?",
      "answer": "Le nouveau centre de back office de HSBC Private Bank à Genève se situera dans un centre international d'affaires à Blandonnet, situé à proximité de l'aéroport de Cointrin."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Rothschild & Cie is creating a new vehicle, Five Arrows Principal Investment, with EUR584m in assets, for direct investment of owners’ equity (EUR20m to EUR60m) in mid-sized companies in Western Europe, Agefi reports.[S2]In sectoral terms, the firm claims to be generalist, although real estate and highly specialised sectors are excluded.[S3]The team, which will include 11 people, and which will eventually also feature a 12th, will be based half in Paris and half in London, the newspaper adds.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau véhicule de financement créé par Rothschild & Cie et quel est son montant d'actifs ?",
      "answer": "Le nouveau véhicule s'appelle Five Arrows Principal Investment et il possède 584 millions d'euros d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Aviva Investors poursuit le redéploiement de son pôle développement (lire notre dépêche du 6 avril) avec la nomination de deux directeurs chargés de superviser les activités de toutes les équipes de développement en Europe sur les segments de clientèle stratégiques (institutions financières, investisseurs institutionnels et Aviva)Gabriele Miodini, basé en Italie, est nommé director, responsable des établissements financiers - Europe.[S2]Il sera essentiellement chargé de nouer des relations avec les principaux établissements financiers, bancaires et banques privées, ainsi qu’avec les plateformes de distribution aux particuliers dans toute l’Europe.Véronique Cherret, basée en France, est nommée director, responsable des investisseurs institutionnels, Royaume-Uni et Europe.[S3]Sa mission consistera principalement à établir des relations avec les fonds de pension, ainsi que les compagnies d’assurance et les établissements.",
      "question": "Qui sont les deux nouveaux directeurs nommés par Aviva Investors et quels sont leurs rôles respectifs ?",
      "answer": "Gabriele Miodini est responsable des établissements financiers en Europe, tandis que Véronique Cherret est chargée des investisseurs institutionnels, du Royaume-Uni et de l'Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans une lettre datée du 5 avril adressée à Alistair Darling, le chancelier de l’Echiquier, et dont le Financial Times a obtenu une copie, Tim Geithner, le secrétaire au Trésor américain, a une nouvelle fois demandé aux gouvernements européens de ne pas faire de discriminations à l’égard des sociétés de gestion basées aux Etats-Unis dans le cadre de la directive AIFM sur les hedge funds et le private equity.[S2]La lettre a aussi été envoyée aux ministres allemand, français et espagnol des Finances.[S3]Tim Geithner appelle de ses vœux une révision des dispositions selon lesquelles les fonds et les sociétés de gestion qui ne sont pas localisés au sein de l’Union européenne ne pourront pas accéder au marché européen.",
      "question": "Quel est le principal objectif de la lettre de Tim Geithner adressée à Alistair Darling ?",
      "answer": "Le principal objectif de la lettre de Tim Geithner est de demander aux gouvernements européens de ne pas discriminer les sociétés de gestion américaines dans le cadre de la directive AIFM, et d'appeler à une révision des dispositions limitant l'accès au marché européen pour les entités non européennes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les plates-formes de négociation opaques ne cessent de gagner du terrain en Europe sur le segment des marchés actions, constatent Les Echos.[S2]Ce succès controversé repose en partie sur l’essor d’une nouvelle pratique, le trading de haute fréquence, qui contribue à la diminution continue de la taille moyenne des ordres, divisée par deux sur Euronext entre 2002 et 2009 à 11.593 dollars, selon les données de Mondo Visione.[S3]D’où la nécessité de plus en plus grande de recourir aux dark pools pour les grosses transactions afin de ne pas perturber les prix.",
      "question": "Quel est le lien entre le trading de haute fréquence et l'utilisation des dark pools en Europe ?",
      "answer": "Le trading de haute fréquence contribue à la diminution de la taille moyenne des ordres, ce qui pousse les investisseurs à utiliser les dark pools pour effectuer de grandes transactions sans perturber les prix."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion Seven Capital Management, qui doit bientôt célébrer son quatrième anniversaire, veut franchir une nouvelle étape dans son développement.[S2]«Il nous faut gérer la croissance», souligne Gerald Leudière, associé-gérant de la société qu’il a fondée en 2006 avec cinq autres associés.[S3]L’année 2010 devrait en effet marquer un changement de taille significatif.[S4]D’ici à 2011, l’effectif devrait doubler pour compter une dizaine de personnes.[S5]Dans cette perspective, la société prépare d’ores et déjà son déménagement qui devrait intervenir à la prochaine rentrée, en septembre ou octobre 2010.[S6]Dans la foulée est programmé le recrutement de deux gérants analystes qui pourraient rejoindre la société dès le quatrième trimestre 2010.[S7]Seven Capital souhaite également embaucher un commercial fin 2010/début 2011.[S8]Parallèlement, et conformément au plan de marche, deux des six associés d’origine devraient rejoindre la société courant 2011.A l’origine de ces initiatives, la mise en œuvre d’une stratégie de croissance prudente qui a porté ses fruits.[S9]Malgré les aléas de la crise, Seven Capital gère désormais quelque 235 millions d’euros au travers de trois fonds OPCVM III et un fonds contractuel long/short global macro.[S10]Le fonds phare de la société, le Seven World Asset Allocation Fund, pèse près de 200 millions d’euros.[S11]La clientèle est constituée à 70% d’investisseurs institutionnels, à 20% de CGPI et à 10% de sociétés de gestion.Gerald Leudière relève que la collecte s’est poursuivie au premier trimestre.[S12]Trois ingrédients ont contribué au succès de la société.[S13]Tout d’abord, un processus de gestion original, centré autour de la maîtrise du risque au travers d’une méthodologie quantitative maison, baptisée Global Risk Asset Allocation ou GRAA qui a valu à Seven Capital de se voir reconnaître en 2008 le statut de Jeune Entreprise innovante par le ministère de la recherche.[S14]Ensuite, la forte diversification des portefeuilles en termes de classes d’actifs, de zones géographiques ou encore de supports d’investissement.[S15]Enfin, last but not least, la transparence.[S16]«Le discours doit être en adéquation avec la performance», remarque Gerald Leudière.[S17]«Nous n’investissons que dans des produits régulés de façon à ce que nous soyons assurés de la liquidité des sous-jacents.[S18]Et nous assumons ces choix».[S19]Le Seven World affiche une performance de 5,79% sur un an et de 12,05% sur trois ans, le Seven European Equity Fund (SEEF), de respectivement 10,34% et 17,93%.Le lancement d’un nouveau produit est-il inscrit dans le plan de travail pour 2010 ?[S20]«Il nous faut d’abord renforcer l’existant et faire grossir les nouveaux produits», estime Gerald Leudière.[S21]L’objectif est de tutoyer la barre des 300 millions d’euros d’ici à la fin de l’année, sans effet marché, autrement dit de réaliser une collecte de l’ordre de 70 à 80 millions d’euros, détaille Gerald Leudière qui verrait bien le fonds SEEF atteindre la barre des 50 millions d’euros (contre 12 aujourd’hui).[S22]Le fonds SARF (Seven Absolute Return Fund), lancé à l’automne dernier, totalise 6 millions d’euros.[S23]Le lancement d’un ou deux nouveaux fonds ne devrait donc pas intervenir avant 2011.[S24]Avec peut-être une attention plus grande à l’international que l’un des associés devrait prendre en charge dans le courant de la même année.",
      "question": "Quel est le montant des actifs gérés par Seven Capital en 2010 ?",
      "answer": "En 2010, Seven Capital gère environ 235 millions d'euros au travers de trois fonds OPCVM III et un fonds contractuel long/short global macro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les initiatives en matière de développement durable peuvent avoir un impact positif sur les résultats financiers et constituer un gage d’avenir pour les actifs immobiliers, selon une enquête de Russell Investments sur la prise en compte, par les gérants de fonds immobiliers de private equity à capital variable, des aspects environnementaux, sociaux et de gouvernance (ESG) dans leurs stratégies d’investissement.Dans son étude, Russell Investments a interviewé quelques-uns des principaux gérants de fonds immobiliers institutionnels, aux Etats-Unis et en Europe.[S2]Plusieurs thèmes se sont dégagés :1.[S3]La recherche du compromis entre la valeur et les valeursSoucieux de trouver le juste équilibre entre leurs obligations fiduciaires, les objectifs de rentabilité économique et les enjeux du développement durable, les efforts se portent sur le « E » de ESG.2.[S4]La pression de la réglementation « verte »Les gérants de fonds pensent que les initiatives en matière de développement durable seront davantage reconnues à l’avenir compte tenu des pressions de la réglementation et du marché.[S5]Ils font également état de la prise de conscience des problématiques ESG au niveau organisationnel, et du regain d’intérêt des investisseurs pour la mise en œuvre des critères ESG.[S6]3.[S7]L’approche globale des problématiques ESGLes gérants de fonds évaluent les initiatives de développement durable selon une approche globale, en développant des ressources et des compétences internes et externes dans tous les métiers de l’immobilier.[S8]«La planification de leurs investissements et l’élaboration des budgets, aux initiatives à coût faible, voire nul et aux projets d’immeubles durables, sont importants pour eux», précise l’étude.[S9]Les gérants disent rentrer dans leurs investissements avant même de les céder.4.[S10]L’adhésion des partenaires aux initiatives de développement durableL’adhésion des différents partenaires (partenaires internes, partenaires de joint-venture et gérants des biens) aux initiatives de développement durable et le partage d’informations sur celles-ci peuvent constituer un atout concurrentiel, selon les professionnels interrogés.[S11]5.[S12]Le rôle des locatairesLes gérants de fonds évoquent le rôle crucial joué par les locataires dans les efforts en matière de développement durable, qu’il s’agisse de la performance des investissements ou de la mise en pratique des initiatives environnementales du propriétaire.6.[S13]La prime aux stratégies « vertes »D’une manière générale, les gérants de fonds pensent que les bâtiments à haute performance environnementale ne bénéficient pas aujourd’hui d’une « prime verte » sur le marché mais qu’ils peuvent permettre d’attirer des locataires et de les fidéliser.[S14]7.[S15]L'élaboration de cadres / tableaux de bordCertains gérants élaborent leurs propres cadres de mesure des performances, ou tableaux de bord, afin de comparer les performances environnementales des actifs en portefeuille selon les types de biens et dans les différents pays.8.[S16]Le positionnement pour l’avenirLes gérants de fonds voient également dans les initiatives de développement durable un moyen de se positionner pour l’avenir.[S17]Bien que le marché n’offre pas aujourd’hui de prime pour les bâtiments à haute performance environnementale, tout porte à croire qu’il le fera à l’avenir, note l’étude.[S18]Enfin l’enquête amène directement à la question du benchmarking.[S19]Pour l’instant, les gérants ne sont pas parvenus à trouver un système de benchmarking des initiatives de développement durable qui soit applicable à tous les pays.[S20]A ce titre certains gérants donnent l’exemple en utilisant des méthodes innovantes pour évaluer la performance environnementale de leurs portefeuilles",
      "question": "Quels sont les principaux thèmes identifiés par l'enquête de Russell Investments concernant le développement durable dans l'immobilier ?",
      "answer": "L'enquête de Russell Investments identifie plusieurs thèmes : le compromis entre valeur et valeurs, la pression de la réglementation verte, l'approche globale des problématiques ESG, l'adhésion des partenaires, le rôle des locataires, la prime aux stratégies vertes, l'élaboration de cadres de mesure, et le positionnement pour l'avenir."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNP Paribas a annoncé mardi 6 avril la nomination de Laurence Pessez au poste de déléguée à la Responsabilité sociale et environnementale (RSE).[S2]Elle aura notamment pour mission de piloter le déploiement d’une stratégie globale de RSE et d’élaborer une politique environnementale pour le groupe.[S3]Laurence Pessez qui a rejoint le groupe BNP Paribas en 2002 en tant que directeur de la communication de BNP Paribas Assurance, occupait depuis 2006 le poste de directeur de la communication et de la responsabilité sociale et environnementale de BNP Paribas Assurance.[S4]Elle rapporte directement à Jean Clamon, délégué général et membre du comité exécutif de BNP Paribas, précise le communiqué.",
      "question": "Qui a été nommée déléguée à la Responsabilité sociale et environnementale (RSE) chez BNP Paribas en 2010 ?",
      "answer": "Laurence Pessez a été nommée déléguée à la RSE chez BNP Paribas en 2010."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans un communiqué, BNP Paribas Investment Partners (BNP Paribas IP) et Fortis Investment Management (Fortis IM) ont annoncé mardi avoir finalisé le rapprochement de leur holding respective le 1er avril 2010.[S2]L’entité combinée opère dorénavant sous une marque unique : BNP Paribas Investment Partners.En chiffres, l’intégration de Fortis Investments fait de BNP Paribas IP le cinquième gérant d’actifs européen et le 11ème à l’échelle mondiale avec 530 milliards d’euros d’actifs gérés et conseillés fin 2009.[S3]Dans le détail, BNP Paribas IP compte à présent 60 centres d’investissement, chacun responsable de la gestion d’une classe d’actifs ou d’un type de produit spécifique, et environ 1.200 professionnels de l’investissement, précise le communiqué.Compte tenu de son modèle multiboutique - alliant un gestionnaire d’actifs de grande envergure avec des partenaires spécialisés - BNPP IP étend sa couverture géographique sur différents marchés comme la Belgique, le Luxembourg et les Pays- Bas.[S4]Parallèlement, BNPP IP se renforce sur les marchés émergents, notamment en Asie que l'établissement place au coeur de sa stratégie de croissance, via une forte présence locale et une gamme de solutions d’investissement.",
      "question": "Quel est le nom de la nouvelle entité créée par le rapprochement de BNP Paribas IP et Fortis IM ?",
      "answer": "La nouvelle entité s'appelle BNP Paribas Investment Partners."
    }
  ]
}